Nikon被Sony超越可換鏡相機sales跌至第三

//Sony FY2018 report指ILC market share喺2018年升到23%。與此同時，成個ILC業界銷量係跌緊。//

Feel到唔係淨係關Sony事，係Nikon反應太慢，keep唔到market share搞到出貨少，攤分唔到開發成本，所以見到無反鏡貴那到呢，邊個會買？加上手機愈黎愈勁，Nikon相機市場睇黎只會愈黎愈難做...

Nikon講到明轉型唔做相機做雕刻機

你見佢相機產品個毛利少得誇張
2019年以Z6，Z7打仗，個毛利更低
Nikon相機個成本效益好唔掂

另外佢今年將啲利潤派晒息出去留投資者
下年無野派實仆直

z mount 會唔會好似以前j1 個堆咁。。。好撚驚

唔會既，唔出無反佢靠咩搵食

不過2018個Sales同Profit都靠D850帶住
年報突登出句野讚D850

打佢老味咩。賣價同同級比咁撚高

呢部機好多打手。。。各地都多左人掃盲話部機無打手吹到咁大

講到屌D850
我認第二無人敢認第一

但我會覺得D850值回票價

但網上真係吹大左

同d800e 畫質差5%最多。。。

D850係好機，甚至好過Z6/7

sensor 根本一鬼樣，不過你唔計對焦精度
afc d850係好過無反
afs 同暗對焦無可比性
無反準到爆，暗位更新左fw 好過單反了

1%已經好多

差到5%係超勁喎

價錢貴450%仲勁啦

哦
F mount 就嫌細
Z mount就嫌大

不如叫nikon轉做貓蛇叫雞Mount?

佢有出光刻機

我已經唔當Nikon係相機公司
當佢雕刻公司

明明近年部部都貴過對面同階機
但係都可以賣咁少 毛利又咁少

Nikon好多機同鏡都係keep住全球斷貨，唔係無人買，所以係佢產能問題

Sony嘅QC產量高，咪賺得多

我諗都係Nikon嘅堅持黎

Pana出埋S1H, canon再無大動作應該步nikon後塵... 得番專業記者用1dx mk2...
video市場可以byebye....